轉載-[民國舊史]-《 #中華民國廣告圖鑑 》

轉自:秋海棠民國史地(驚敏感比人屌)
自上次[民國復興]偷[秋海棠民國史地]post事件後，見到論壇嘅重要性。故群主希望本人可以係連登開post。一來可以奪回內容主導權，二來可以推廣下民國鮮有提及嘅史料。一切歷史均會send番比群主親自回應

回到正題
請多多支持
group link:
民國時期內憂外患，歷史背景複雜，政權更迭頻繁，戰亂不斷。我國民族資本企業在艱難的夾縫中求生存，同時大量的世界性托拉斯（Trust）壟斷組織湧入中國，也帶來許多新興之廣告形式。此時我民族企業與廣告畫家合作，創作大量優秀廣告畫，有香煙廣告、化妝品廣告、藥品廣告、銀行廣告、保險公司廣告等。尤其在對女性形象的描繪方面，從傳統美人到時尚女郎，把潮流時尚引領到一個全新階段，更代表當時社會審美之追求，成為社會理想形象。

1.
#華成煙公司出品 #美麗
《 漫畫界 - 民國廿五年（1936）第八期 》

pish

Push

#世界第一兒科聖藥 #鷓鴣菜
《 經濟週刊 - 民國卅八年（1949）六月十八日出版 》

《 #致富良機 - #國民政府航空公路建設獎券（1936）》

（開獎片段：

*民國廿二年（1933），上海工人之月薪一般為20元，雙職工家庭年收入為400元以上。技術工人、小學教師、醫護人員等家庭的月收入超過50元；中級職員、工程師、中學教員、醫生、記者、作家、律師和一般演員的家庭，月收入一、二百元以上。

黃金十年，因糧食豐收，全國物價大致平穩，部分農產品還有所下降。舉例來說，漢口市場上，廿三年（1934）與廿四年（1935），一斤豬肉分別只有0.29和0.198元，而一百斤大米也從十五年（1926）7.55元跌到廿二年（1933）4.66元。如此同時，地價也隨之回落。抗戰前，江蘇鎮海縣畝產四百斤之農田，售價從十七年（1928）140元跌至70元，畝產三百斤之農田則從100元跌至40元。

《 漫畫界 - 民國廿五年（1936）第七期 》

#賓士油渣車 (Mercedes-Benz Diesel Buses）
《 中華汽車雜誌 - 民國廿二年（1933）第二期 》

PISH

#先施公司總經理 #三鎗牌電單車 #司特林電池
《 中華汽車雜誌 - 民國廿二年（1933）第二期 》

#香港東方汽車公司總代理 #寶石牌貨車
《 中華汽車雜誌 - 民國廿二年（1933）第二期 》

#華脱撲羅夫雨衣 （A.D.K. Waterproof Rain Coat)
#永新公司雨衣製造廠出品
《 中國漫畫 - 民國卅一年（1942）第一期 》

#天津義租界河沿一號 #福樂麗跳舞塲

天津當年舞場聚集為英、法、德、俄租界以及南市等繁華地段，如聖安娜舞場、福祿林舞場等。為了招攬顧客，許多大飯店也以開設舞場為噱頭。作為當年的高檔娛樂場所，當時舞場中的舞客多為名媛、貴公子及洋人。隨著舞場的增加，以伴舞為業的舞女便應運而生。

（資料來源：《 北洋畫報 - 民國廿一年（1932）第760期 》）

#拜耳健身素 #德國拜耳藥廠 #笑容滿面
《 良友畫報 - 民國廿九年（1940）第一五六期 》

#德製祿萊福萊 #雙反相機
#祿來福來反光鏡箱

祿萊（Rollei）是一家製造光學產品的德國公司，以雙反相機祿萊福萊（Rolleiflex）著稱，該機成為人類攝影史上經典中的經典。*廣告商品為 Rolleiflex Standard 6x6 K2（亦稱 Rolleiflex Old Standard Model 6RF 620）

《 飛鷹攝影雜誌 - 民國廿五年（1936）雙十節特大號（第十期）》

#史的勒電梯（STIGLER）

創製於西曆一八七〇年，積六十餘年之製造經驗。業己裝置三萬五千餘具，年造電梯兩千四百具。

《 中國建築 - 民國廿二年（1933）第一卷第三期 》

#新仁記營造廠
《 建築月刊 - 民國廿三年（1934）第二卷第四期 》

Lm 學嘢